\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\titleformat{\section}[block]{\bfseries}{\thesection.}{10pt}{}


\begin{document}


\title {\HUGE 3 самых интересных тайных сообществ Мира}
\author{Дмитренко Диана}
\date{}
\maketitle
\begin{abstract}
Как известно тайна, о которой знают больше двух человек уже не тайна. Поэтому, наверное,  и странно, когда можно что-то рассказать о тайных обществах. Однако они существовали со времен далекой древности, существовали в недалеком прошлом и существуют и поныне.

Каждому известные масоны, воспетые в книгах и фильмах иллюминаты, различные рыцарские ордена. Все эти организации имели четкую структуру, свои законы и правила. Члены строго отбирались и проходили для вступления ряд жестких испытаний, давались негласные титулы и чины.

Что касается нашего времени, то в очень многих умах сидит идея о всемирном тайном обществе управляющим президентами, войнами и финансовыми кризисами. Не стану опровергать и подтверждать факт, что все в нашем мире зависит от кучки людей, лучше расскажу о нескольких занятных тайных обществах, с богатой историей, действующих поныне. 
\end{abstract}

\section{Розенкрейцеры}


В таинственном Средневековье вообще было очень много всяких тайных обществ, и очень многие их члены пылали на кострах священной инквизиции. Немецкий ученый Христиан Розенкрейц, однако, не убоялся, что его обвинят в ереси, и,  съездив в Египет,  напитавшись там древней мудрости начал обучать ей сначала трех учеников, а потом все больше и больше. Через пару десятков лет он стал рыцарем креста и розы, распространив свое учение по всей Европе, добравшись даже до России.

Суть учения, такова -  в основе  лежит то, что рода человеческих два: Род Соломона, с божественной мудростью и род Каина с властью огня, страстей и желаний. Примечательно, что никакой иерархии или притеснений не было, розенкрейцеры считали, что люди всякие нужны, люди всякие важны. Используя алхимические символы, чуточку масонских традиций, Кабаллы и алхимии они  выделили для себя семь миров, которые состоят из семи слоев.

Постигнув все миры, и пройдя в них через все слои, а также постигнув 22 правила развития воли
, человек становится победителем мира, постигшим все тайны, чем в принципе в ордене и занимались, подчас всю жизнь. Позже, однако, с развитием христианства, орден несколько изменил свою идеологию, избрав своими символами Чашу Грааля\footnote{ кубок или чаша, из которой пил Иисус Христос во время Тайной вечери и которая, по преданию, обладает чудотворным действием.} и змею на Т-образном кресте, что означает смертность человека под влиянием его грехов. Орден здравствует и поныне, в начале двадцатого века охватив и Америку и нашедший там новых сторонников

\section{ "Череп и кости" }


Тайное Общество «Череп и Кости» было основано старшекурсником Йельского Университета Уильямом Расселом в 1832 году. Целью этого новоиспеченного Ордена была фундаментальная подготовка студентов Университета к выполнению управленческих функций во всех сферах американского общества. История гласит, что Рассел в Германии встретился с подобной группой и основал филиал немецкой организации «Клуб Еврологии» ( по имени богини красноречия) в Америке. Позже символами организации был выбран символ смерти и изменилось ее название. Цифры 322 на гербе могут нести ряд смыслов: либо зашифрована дата основания Общества, либо указывается на то, что это второй такой клуб в мире.Ежегодно стать новыми членами клуба могут только 15 человек – почти все они в дальнейшем становятся либо известными спортсменами, либо лидерами общественных организаций и т.п. Считается, что именно члены этого Ордена привели к власти Гитлера, поскольку финансист будущего фюрера хранил деньги в США, в банке, принадлежащем дедушке нынешнего президента страны – Буша-младшего. Но это только версия, и на сегодня бездоказательная. На сегодня количество членов Общества – порядка 800 человек.
Церемония благословления новичков выглядела странно: их раздевали догола, избивали, укладывали в гроб и заставляли рассказывать все о своей сексуальной жизни – будущие товарищи слушали, а потом хранили тайну нового члена Общества. По слухам (других источников информации о тайных обществах быть не может) ныне все превратилось в костюмированный бал. «Могила» - это комната, заваленная всякой рухлядью, вместо избиения – шутливые пинки, вместо крови – газировка, которую наливают в пластмассовый череп. Но количество новых членов, принимаемых в организацию – по-прежнему только 15 человек. Идеология морального превосходства подчеркивается подарком ко дню окончания Университета –  15 000 долларов, к свадьбе полагается дарить старинные напольные часы. Особенной идеологии , кроме позиций элитарности, в Обществе обнаружить трудно, возможно, именно поэтому сегодня он – предмет насмешек в Университете, несмотря на то, что в аппарате у Джорджа Буша – пять его членов, шестой – он сам. Несмотря на насмешки, сегодня Америкой правят «Череп и Кости».~\cite {1}

\section{Орден убийц ассасинов }
В данной организации известных членов замечено не было. Ассасины, или низари, являлись таинственной группой мусульман, действовавшей на Ближнем Востоке в XIII веке. В группу входили шииты, которые откололись от основной секты и объединились с целью создания собственного утопического государства. Так как членов Ордена было крайне мало, они предпочли использовать партизанскую тактику в борьбе против своих врагов, включая шпионаж, саботаж и политические убийства. Ассасины внедряли своих высоко обученных агентов в города и базы противника с указанием нападать в строго указанное время. Тайные убийцы были известны тем, что стремились свести к минимуму жертвы среди мирного населения, жертвы же были часто напуганы невидимостью своих преследователей. Согласно истории вражеские лидеры, просыпаясь утром, находили на подушке кинжал ассасинов с запиской "Вы находитесь в нашей власти". Со временем легенда о тайном Ордене разрослась. Еще до того как организация была окончательно разрушена монголами, наемные убийцы прославились якобы, выполнением заказов для таких исторических личностей, как король Ричард Львиное Сердце. Примерно в те же времена, как Орден распался, была уничтожена и вся библиотека, содержащая записи о Низари. Так много информации было утеряно, что сегодня Ассасины предстают лишь мифом. Спорной выглядит легенда об использовании членами Ордена группы наркотиков и одурманивающих средств. Само слово "Hashshashin" переводится примерно как "Пользователи гашиша", что свидетельствует о возможном использовании в бою стимулирующих веществ. Сам термин был дискредитирован, но впоследствии низари его трансформировали его в современное слово "ассасин" (убийца).~\cite {2}
\begin{thebibliography}{Литература}
\bibitem{1}В.П.Иванов"Загадки истории. Тайные общества" 
\bibitem{2}И.Зинченко "Тайные общества-мир во власти зла" 
\end{thebibliography}
\end{document}
